{
    "question": "6. Perhatikan pernyataan berikut:    i.DalamairmelepaskanionHidrogen\r\n\r\nii.DalamairmelepaskanionHidroksida\r\n\r\niii.pH&lt;7\r\n\r\niv.pH&gt;7\r\n\r\nv.BersifatKorosif\r\n\r\nvi.Memerahkanlakmusbiru\r\n\r\nDaripernyataantersebut,yangmerupakanciri-ciribasa\r\n\r\nditunjukanolehnomor\u2026\u2026.\r\n\r\nA.idanii D.iiidaniv\r\n\r\nB.iidaniii E.vdanvi\r\n\r\nC.iidaniv\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat larutan basa:</p><p>C. ii dan iv</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bilangan-oksidasi-mnao4-adalah-747",
            "question": "Bilangan oksidasi Mnao4 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>(-1) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mn +7</p><p>O (-2) x 4 = (-8)</p><p>MnO4</p><p>+7 (-8) = (-1)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kandungan-basa-yang-terdapat-dalam-sabun-mandi-adalah-266",
            "question": "3. Kandungan basa yang terdapat dalam sabun    mandi\r\n\r\nadalah\u2026\u2026\u2026\u2026\r\n\r\nA.Al(OH)2 D.Br(OH)2\r\n\r\nB.KOH E.HCl\r\n\r\nC.Mg(OH)2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. KOH ( Kalium Hidroksida )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>SABUN : Kandungan utama sabun adalah Na-karboksilat (RCOONA), sabun mandi dibuat dari campuran basa dengan minyak.  Umumnya basa yang digunakan adalah kalium hidroksida (KOH).  Pada beberapa sabun mandi yang ditambahkan sulfur yang berfungsi sebagai antiseptik.  Garam mandi merupakan zat aditif yang berfungsi memberi nilai tambah bagi sebuah peran sabun mandi.  Garam mandi umumnya mengandung garam-garam anorganik, minyak esensial dan pewangi.  </p><p></p><p></p><p>PASTI GIGI.  Hampir setiap hari orang memakai pasta gigi, karena tidak ingin sakit gigi.  Sakit gigi umumnya disebabkan karies atau disebut demineralisasi (penghilangan mineral).  Karies timbul karena adanya plak gigi yang merupakan lengketan bakteri dan produk-produk yang terbentuk pada permukaan gigi.  Jenis bakteri ini dapat meningkatkan gigi, akibatnya email gigi ikut larut dan karies.  Umumnya pasta gigi mengandung fluorida yang berfungsi sebagai pembunuh bakteri dan kalsium. </p><p></p><p> SAMPO.  Sampho bekerja membersihkan rambut.  Kemalangan menggunakan sampo dapat menyebabkan adanya ketombe di kulit kepala.  Penyebabnya adalah polusi udara dan masalah psikis seperti stres.  Seseorang yang berketombe akut akan mengalami kerusakan kulit kepala, mulai dari rasa gatal hingga infeksi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-beberapa-penerapan-sifat-koloid-sebagai-berikut-1-p-715",
            "question": "Perhatikan beberapa penerapan sifat koloid    sebagai berikut :\r\n1. Penggunaan deodoran sebgai anti keringat\r\n2. Hamburan cahaya oleh partikel debu\r\n3. Proses cici darah\r\n4. Pembentukan delta di muara sungai\r\n5. Sorot lampu mobil pada saat kabut\r\nPenerapan sifat kloid dari adsorsi dan koagulasi\r\nberturut-turut di tunjukkan oleh nomor...\r\nA. 1 dan 2\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\r\nE. 4 dan 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 dan 4</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2022 Adsorpsi merupakan peristiwa menempelnya muatan di permukaan parikel-partikel koloid. Partikel koloid mampu menyerap molekul netral atau ion-ion pada permukaannya. Contoh peristiwa adsorpsi adalah penggunaan deodoran sebagai anti keringat.</p><p>\u2022Koagulasi adalah peristiwa terjadinya pengendapan pada koloid. Penggumpalan partikel terjadi karena adanya kerusakan stabilitas sistem koloid atau karena penggabungan partikel koloid yang berbeda muatan sehingga membentuk partikel yang lebih besar. Contoh peristiwa koagulasi adalah pembentukan delta di muara sungai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-diketahui-reaksi-redoks-fe2-mno-fe2o3-mn2-tentukan-420",
            "question": "32. Diketahui reaksi redoks : Fe2+ + MnO, Fe2O3 + Mn2+    Tentukan:\r\na. Reaksi oksidasi\r\nb. Reaksi reduksi\r\nc. Oksidator\r\nd. Reduktor\r\ne. Hasil oksidasi\r\nf. Hasil reduksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reaksi reduksi</p><p><strong>Penje</strong><strong>lasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-koh-yang-massa-jenisnya-14-grml-dan-kadar-massany-288",
            "question": "suatu larutan koh yang massa jenisnya 1,4 gr/ml dan kadar massanya 30%, maka konsentrasi larutan tersebut adalah? ( Mr KOH = 56 )\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akutidak tau ini</p><p>jsjsgsjshegehdidhegeiey</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-konfigurasi-e-untuk-orbital-molekul-dari-n2-tentukan-444",
            "question": "Tulislah konfigurasi e- untuk orbital molekul dari N2 . Tentukan orde ikatan dan manakah yang mempunyai energy ikatan tertinggi ? Jelaskan juga sifat kemagnitannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vtcet6cgu g9njnincexrvihnp</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-4-contoh-campuran-homogen-dalam-bentuk-padat-beserta-k-735",
            "question": "1.Sebutkan 4 contoh campuran homogen dalam bentuk padat beserta kegunaannya dalam    kehidupan sehari-hari!\r\n\r\n2.Bisma membuat minuman perpaduan dari air, teh, dan gula putih. Dari minuman yang dibuat bisma tersebut :\r\na.apa jenis campuran yang dihasilkan? \r\nb. sebutkan ciri-ciri campuran dari perpaduan materi pada minuman tersebut! \r\n\r\ntolong yaa aku small brain soalnya :')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. air aki, cuka dapur, larutan garam</p><p>2.a, air dan teh</p><p>   b, teh di masukan ke dalam air yg panas sehingga air akan menjadi teh yg maniss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-menggantung-memiliki-manfaat-tertentu-jelaskan-dua-manfa-247",
            "question": "Gerakan menggantung memiliki manfaat tertentu. Jelaskan dua manfaat\r\nlatihan gerakan menggantung!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat gerakan menggantung ialah membentuk otot lengan sehingga membuat tubuh menjadi lebih atletis, menambah kekuatan genggaman tangan, memperbaiki postur tubuh, dan membantu dalam proses peninggian tubuh.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban: <br>Manfaat gerakan menggantung adalah membentuk otot lengan sehingga membuat tubuh menjadi lebih atletis, menambah kekuatan genggaman tangan, memperbaiki postur tubuh, dan membantu dalam proses peninggian tubuh.<br><br>Penjelasan :<br><br>Semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-harga-ph-dari-100ml-nh4oh-02-m-adalah-ka2x-10-5-794",
            "question": "Tentukan harga pH dari 100ml NH4OH 0,2 M adalah (Ka=2x 10-5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>[OH-] = \u221a(0,2 \u00d7 2 \u00d7 10^-5)</p><p></p><p>= 2 \u00d7 10^-3</p><p></p><p>pOH = 3</p><p>pH = 14 - 3 = 11</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-berapakah-ph-dari-larutan-hcl001m-a3-d1-b27-e0-c2-379",
            "question": "9. Berapakah pH dari larutan HCl0,01M?..\r\n\r\nA.3 D.1\r\n\r\nB.2,7 E.0\r\n\r\nC.2\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.2 </p><p><strong>Pemaafan:</strong></p><p><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo salah soal nya kita kurang ngrrti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}